數碼廣播最快半年內終止

數碼廣播最快半年內終止

港聞

DBC數碼電台已於去年9月停播。資料圖片

【本報訊】政府宣佈決定停止香港的數碼聲音廣播服務，並於最快6個月內，終止香港電台的數碼聲音廣播服務。香港數碼聲音廣播發展檢討報告指出，互聯網及流動應用程式發展迅速，一定程度上取代了傳統的聲音廣播服務，宏觀環境已無助復蘇數碼聲音廣播市場，建議政府停止香港的數碼聲音廣播服務。

僅餘港台提供服務

商務及經濟發展局去年表示會進行數碼聲音廣播發展檢討，其報告指出，鳳凰優悅、DBC數碼電台和新城電台先後申請交還數碼聲音牌照，僅餘香港電台提供相關服務，反映對數碼聲音廣播市場前景並不樂觀。
香港電台表示，會整合現有數碼電台頻道的節目，納入現時的模擬電台頻道。廣播處長梁家榮表示，不會削減有關部門的公務員及非公務員合約人手，約涉及5人。署理副廣播處長陳耀華則補充，因本港數碼聲音廣播覆蓋率只是剛超過八成，暫時未有作詳細收聽率調查，只有內部數據作參考之用。
被問到是否認為現屆政府要為下屆政府做好政治任務，削減資源「陰乾」港台，梁家榮僅稱數碼聲音廣播已經過一段時間檢討，重申今次是政府的決定。
■記者張文鈴

我有數碼收音機